專家實測 小米手機的確傳資料到北京

〔即時新聞／綜合報導〕中國品牌小米手機在兩岸掀起風潮，但前陣子卻被爆料小米手機會回傳使用者資料至中國北京，對此小米否認。日前iThome找來資安專家實機測試，發現無論是使用過或是全新的紅米手機，確實會把資料傳回小米公司位在北京的伺服器。

iThome找資安專家實機測試，發現小米手機確實會把資料傳回北京的伺服器。（圖擷取自小米手機官網）
iThome找資安專家實機測試，發現小米手機確實會把資料傳回北京的伺服器。（圖擷取自小米手機官網）

iThome聯繫資安公司芬安全（F-Secure）馬來西亞亞洲實驗室，實測全新的小米機第三代以及紅米機1s。在手機插入SIM卡、連上Wi-Fi並啟動時，紅米手機1s會連上小米手機某台伺服器（），並且回傳手機序號IMEI碼和插入SIM卡的手機號碼到該伺服器。

芬安全也發現，小米手機會把接收簡訊者的電話號碼回傳小米手機北京伺服器。啟用雲端服務時，紅米手機會也會連至小米手機的北京伺服器，並回傳國際行動用戶辨識碼（IMSI）、手機序號（IMEI號碼）和電話號碼。資安公司戴夫寇爾執行長翁浩正感到不解，因為一般手機很少會將使用者的應用程式清單全部回傳給手機業者。

iThome網站指出，台灣小米官方則表示，一開機後的連線，是要回傳IMEI確認是否為正貨，並確認該號碼是否申請過小米帳號；傳送簡訊時是為了確認雙方都是小米手機，才能使用網路簡訊；登錄小米雲服務所回傳的資料，則是依照使用者設定，才能同步使用者手機資料；回傳應用程式清單，是因為使用者開啟小米雲備份功能，當使用者換新手機時，可以直接由雲備份下載。

台灣小米官方強調，未經用戶允許，不會主動上傳涉及使用者隱私的個人資訊和資料，而其它個人隱私的個人資料、照片、簡訊等，需要使用者主動開啟，也可以隨時關閉。

old news 2014

咁唔係事實???

Apple轉sim一樣係背景send sms，apple/google不設置會幫你自動更新app，無你條list點幫你更新

Android 自己做大數據都會sd番去自己server la
唔傳個人資料咪ok

active send 有關資料唔明有咩問題
apple 好似都會部機 default 埋 mobile number